奇華月餅，召你去陰間

中秋凶兆十足十，月餅召你去陰間。左下角是彼岸花（梵語：Manjusaka 蔓珠莎華），此花是諸佛升天成道之兆，到彼岸去，放在俗人身上，就是瓜老襯冚家拎矣。

此花在曾志偉的手肘之前，即是死亡好快到，death is within your hand's reach。

中秋一般用金色蟹爪菊花，中秋用蓮花，而且是白蓮花，白中帶瘀黑，乃蓮花接引亡魂，度亡之兆，寓意香港人早登蓮池海會，極樂世界，不用在現世捱苦。

油紙傘是夏日遮雨之用，中秋乾爽無雨，中秋夜帶油紙傘，就是接引亡魂，陰間引路。八月十五變七月十四。

劉心悠一副鬼眼，曾志偉那個手持小塊月餅的手，是到彼岸的佛手印。Please follow me to nirvana.

背景是裹屍麻布色，曾志偉與劉心悠都是素淡麻布衣裳，近乎披麻戴孝，而且表情fade out，乃民初一代作古人物徐志摩、陸小曼，十足祠堂祖先look。嘩，屌，靈氣逼人。

正所謂，頭頭碰着黑，衰開有條路。如此月餅廣告，湧現於香港地鐵，香港想不皇天擊殺仆街冚家鏟核爆一鑊熟也難矣。

怯

不安

貼返link啦老細

陳雲FB

補番條link先

今次老師真係中

要人提至補link

好正嘅分折 正皮

好驚

睇到心寒

今年唔買月餅了，好涼薄

想見你呀... 想見你....
真係好恐怖...

笑到仆街

好撚恐怖

有咩化劫嘅方法阿？

問國師

買左一打

中秋佳節，花開葉落，葉落花開，永不相見

有乜問題？中秋本身係紀念蓮子變蓮蓉既日子，所以大家先至會流存中秋食月餅呢個習俗，唔識就學多d中國文化先啦，有冇聽過若蓮喪子呢個成語架？而家d小學雞冇睇成語動畫廊d文化修養真係

乾坤一開 三七氣流一轉
走 全部走晒

差啲信左係你
中秋係紀念屈原呀

老師又中
篇文係寫得幾啜核

想見你呀.....想見你

劉心悠原來係

我噚日先送咗幾盒俾人咋屌你

真係有怪莫怪

隻手咩事

送左俾人就得啦

「大山」倒在秋月上
月兒倒在古城中
呀想起你 呀想見你

唔知係咪大山 聽得唔清楚

國師

[img]
[/img]

破滅魔劍 冚家鏟

好似亡魂坐果d船

第一次睇依個廣告果陣
已經覺得好似好哀怨咁

奇華仙餅，陽散陰聚

咪係 中秋個陣dum 月餅落河度搵屈原條屍嘛

嘩咁撚博學既你地？

劉心油真係好樣衰

小芙蓉

奇華 口麥 頭係咪陰司紙嗰個黎

琴晚上fb見到條友講得好岩，劉心悠影出黎個feel真係成個大鬧廣昌隆咁

原來唔只我一個咁覺得

嘩屌

劉心悠個look好似鬼

陳雲

佢係咪好憎奇華

大鬥廣昌隆

支那production team

7月14賣廣告要應節嘛

睇完覺得production team要仆街了

marketing agency gg 了

香港已到達彼岸 rip

唔怪得最近咁多人死

先唔理國師講咩 之前係電視睇到都覺得個廣好靈異

屌你公司派左奇華月餅

第一次睇個廣告既時候已經覺得勁唔舒服，
唱個首支語歌好靈異 feel

屌
陳雲條癲佬
平時出尼講野恰下恰下成個廢老版 呀近 咁
寫野又幾啜核wo

榮華月餅都玩藍燈籠

國師中文好好

首歌都好撚恐怖，其實配合得好好

呢啲行文風格唔落 credit 都知係陳雲

見到皇天擊殺已經知係邊個

全世界都知曾志偉矮,仲要特登就鏡頭高過劉心悠條team真係好亂嚟

突登

我覺得隻歌幾好廳

抽得好

7月14睇呢個廣告真係好撚應景
夠晒靈異

皇天擊殺仆街冚家鏟核爆一鑊熟

中環

邊個擺果幾朵花落去

之前喺地鐵見個廣告已經覺得兩個個樣陰陰森森咁唔知想點 原來係想召人去陰間

好撚fail咩事

邊間marketing agency咁濕鳩

歌聲飄到秋月上
月兒倒在湖船中
啊想起你 啊想見你

倒影簡稱"倒"咁奇？！
暈倒 撻低 倒瀉先用倒
月兒係咪一個女仔 死咗係船

係地鐵車廂啲奇華廣告隔離覆緊

劉心悠同獎門人兩個企兩邊 成對左右門神咁

蓮子: 想見你...呀想見你...

好猛..

X2 首歌勁怪異

R.I.P

requiescat in pace
Marketing/production 今次仆街

好似個廣告人仲出黎博咀話"真係唔知香港人咁咬文嚼字"之類
火上加油

第一次睇個廣告已經覺得好詭異哀怨

叫陳曼娜出黎講句公道說話喇

好驚呀，食完會唔會咩架？

笑撚死

國師今次真係中到應一應

擺明想再玩大d

我曼珠沙華就最講道理㗎喇！

身首異處

有客到之 無頭（2015年）

幸福美滿的Isabella(劉心悠 飾)和名流男友Harry(陳家樂 飾)為擺脫狗仔隊追訪，在公路高速飛馳，Isabella把頭伸出車窗外時撞上修路欄桿，頭髓飛脫了…

仲咁惡
搞大佢

好似網頁仲有白燈籠

the mooncake of the dead

陳雲老師終於肯食藥

我…想…見……你……

唔係搵劉心悠拍都好啲

早排先睇完劉同張家輝套鬼片
堅女鬼feel

推到佢無人買
乜撚都唔買

加上我唔想佢代表我（地）乜鳩香港終於有打信

張圖如果唔係用黎賣月餅 個構圖感覺真係幾正

上左YouTube 睇片

第10-11秒...

大家Google 下 '放紙船'

邊個篇條片嫁

竟然放紙船

睇完好不安

老師又中！

彼岸花

19秒

地下黑白兔仔...

諗起黑白 __ __

邊個廣告設計公司咁陰毒

條河，七條魚...

用黎紀念蓮子

兩隻蝴蝶係代表死人回魂？化蝶d fd

個月餅又似祭品 只差三枝香

人死左個魂頭幾層樓高都仲有

好寒

一次過將所有唔老黎既野擺埋一齊，慶中秋定賀重陽？

岩岩完左果單野係要做d 野宣傳下

請改圖

成件事都好

最on9係班廣告友仲要串柒柒屌返人轉頭

想知係邊條友

男攝影師同一個女PM已經上左水

有預感志偉過唔到出年中秋

就算花比你解釋到

放紙船

黑白兔仔

坐木船

透明手

雙飛蝶

點解釋

咁多樣放埋一齊係唔係特登

好黑心呀

好涼簿呀

曾志偉有撚咁高

係咪代表佢死咗係鬼魂浮喺到

榮華：藍白燈籠，機場強調個折字

奇華：彼岸花，白蓮花，油紙傘，麻衣背景素服，紙船

係咪今年孟蘭節太遲，西曆九月d月餅廣告出晒黎，中秋節同中元節一齊賣
八月十五變七月十四

定美心派左間諜入兩大傳統月餅集團搞亂

榮華有冇相睇

劉心悠個眼神做乜

其實輕佻多過詭異既對比奇華呢個

d文法

呢個係咪特登架 隔離仲要玩食字

國師話有人抄佢

暴動月餅

奇幻過奇幻潮
改名叫奇幻月餅

嘩！
嚇撚死人咩！

提一提

中國自1949年立國以來，除了破壞文物文化外，應該都無咩見得人的文化！

你指的文化，應該是中原民族的「中華」文化。

之前好似已經有連登仔話個廣告好𧦠異定唔知流心油好似紙紮公仔
依家越睇越覺得陰陰森森

歌聲飄到廟堂上
愛兒倒在香城中
啊想起你 啊想見你
中秋佳節 蓮子成蓮蓉 母子喜雙逢

屌你睇睇下個post聽到電視播

1444數字太靚 唔敢正皮

七條魚有咩典故？

畀撚錯咗負皮

搖搖搖 搖到奈何橋

睇到幅相以為係"大鬥廣昌隆"

係幾詭異嘅，但都證明個廣告嘅宣傳效果已經好成功

間廣告公司係咪可以直接收皮? 仲要係fb同人嘈

個廣告佬， research 唔撚做
啲材料亂鳩咁用，捉哂蟲仲同一般民眾嘈交，
認真一流！

陳雲：奇華月餅終於有回應，說要增加詩意云云。是的，涅磐成佛或者往生淨土確是詩情畫意，極樂世界，琉璃仙鶴，成佛成仙，他們好享受囉。我們多事囉，糟蹋了他們的打齋超度香港人計劃，真的好對唔住啊。

奇華月餅的回應：「我們看這廣告的時候，原意只是希望通過清新的畫面及音樂令中秋傳統更有詩意，想不到喚起了這麼多不同迴響。我們很感謝各方的意見，無論任何意見，我們日後也會多加留意。」

其實點撚解要出聲啫
d白痴model仔 又無人話你 你潛下咪算囉

搏出位

劉心悠本身就有d恐怖

月亮光光月亮光光～月亮光光月亮光光～～

其實第一眼望已覺

屌返你地轉頭呀
惡到呢
俾我就唔買奇華喇

柒咗咪應囉 話自己research不足 謹此致謙咪算撚數囉
仲撐

以後呢間公司做既廣告

永久black listed

哇 批評下都唔得呀
要點評論先合埋呀
EQ咁撚低既
反屈啲網民迷雲黨
弱撚智架

有無人知佢地仲有做乜廣告？

以後自己柒左衰左比人屌
只要一句..."有共產黨你唔屌,你屌我?" 就得啦

陳雲法力無邊

咁即係奇華同大班都唔使買

「你唔撚屌殺無赦你屌朵花？！」

仲話sell傳統之美
搵間咁漠視傳統文化公關又做得柒既公司去做設計

第一次睇到已經覺得怪怪地安已不

間野叫vibegg 各大公司自己睇路啦

依家確確實實比個廣告嚇親我

from 通訊事務管理局

影得幾靚呀
條女都OK
廣告既野 你唔明架啦

意見唔接受 態度照舊

收皮啦 歐陽操

唔係research 不足
抄人抄出禍啫
孫郡都有用過彼岸花架
但係唔係咁用囉

抄完又唔check下有無野意頭唔好都叫research不足既

先唔理咩意好好唔好
你睇番孫邵用彼岸花果張相
成個感覺一定唔會係喜慶節日黎

以佢邏輯，佢話以美感行先，
其實咁屈曬機啦，你做廣告唔洗做research唔洗理meaning 先present？

正，又有連登仔幫佢賣廣告

呢個廣告一睇已經覺得好撚心寒
老母睇一次就鬧一次
十足七月十四咁

認錯咪算囉
不過歐陽先生係唔會認

我知係睇到架
收皮啦 歐陽操

自我感覺良好，你係拍比市民睇，唔係自high用，咁緊係以市民角度出發，另一個佳折藍燈籠又係，話嗰隻係tiffany藍唔係死人藍，你試下同D公公婆婆咁講，睇下佢地會點
唔講你係咪抄，咁撚離地咁要串柒柒我真係恭喜奇華呀

仲要死雞撐飯蓋

project manager 話我哋係中國香港阿 冇錯阿

奇華今次真係好樣衰
尤其是嗰歐陽操

仲淨係識得話唔係陳雲講邊有人覺有問題你才疏學淺孤陋寡聞唔代表人地都係反過黎話觀眾愚昧迷信
葉落花開，花開葉落，花葉永不相見既彼岸花雖然冥界之花之說源自日本，但支那動畫面秦時明月都有用彼岸花代表冥界之物cctvb套刀下留人都有用彼岸花做象徵，真係估唔到條友仲事事旦旦過cctvb
就算唔講彼岸花呢樣較僻既知識，大佬呀，你個廣告大大四隻字傳統之美，但傳統放紙船傳統白蓮花傳統無雨開油紙傘代表咩就完全唔理
一句點解我用呀，靚囉
而家阿操生係自己fb死雞撐飯蓋，淨係同班支持者圍爐，真係死不悔改

佢都識講呢種花代表永不能相見，但帶住對重要既人既思念啦
中秋係人月兩團圓喎思念再不能相見既親人果個節日叫清明或者重陽

呢d咁既思維真係畀晒藉口廢老攻擊我地

廢老：港獨廢青港毒上腦，自己有錯唔認淨係識得咩都賴共產黨，遲d柯屎唔出都係中國既錯架啦

Vibegg...

聽起上好似We Beg 一樣

抵你間公司乞米

睇人衰就最開心既 推到個設計師仆街

唔係 vib egg

仲咁撚惡

其實佢同陳雲一鳩樣,都係咁自我中心玩屌票

香港D廣告公司除左抄人仲識D乜

陳雲條友係大學做過教授 文筆點會差
只係比班左膠聯署比人革走左

笑到gap gap聲

心悠bb

彼岸花 油傘 再現白蓮蓉月餅
咁唔老泥

Black listed

條友咁撚串

掉轉來話鳩人唔識野

model 仔同production house 話每個人有唔同詮釋, 所以覺得個廣告冇問題依種概念好fail
廣告可以有唔同詮釋, 但人地公司比錢買你production就係想要你boost 到公司image/product. 有noise 未必差, 但係過於負面既評價既話就唔賣廣告好過。

間production house 仲死撐, 令到負面影象更加廣泛流傳。最終買你product 又7左既奇華就受晒。咁on9 既公司都做到廣告, 仲要接個咁既project, 真係正!

不過奇華都係垃撚圾。

畢明都笑鳩個廣告，叫佢快啲下架

暴動牌：o)

本身想買佢啲月餅，依家不了

最新update：已經靜靜雞改左做牡丹🤣🤣

巴打記性好

點解唔企硬呀

on9

見到彼岸花已諗起地獄少女
點知佢真係有船

可能想紀元蓮子
今年中秋真係好邪
我都唔敢買月餅了

孫郡則向《明報》表示，有關廣告並非其作品，指抄襲模仿的人太多，亦透露是近兩天才知道有奇華這個廣告，對於廣告內容，他稱「生搬硬套的可笑，對這類事情鄙視而遺憾，已經交給工作室處理」。

荷蘭叻.jpg

廣告公司會唔會俾人告到執笠

咁又未必

個設計佬係咪收得皮啦

陳雲：四季錯亂，謂之文化淪亡。廣告改了，但用了不合時節的白牡丹及梅花。禾穗豐收的中秋，不是隆冬之新年，秋天不會踏雪尋梅。

中秋食品廣告攝影，不適合用白牡丹及梅花做襯托。況且白牡丹的色調帶點瘀黑。古語有云，牡丹花下死，做鬼也風流。即使是新年食品廣告，用了寒意的白牡丹及梅花，也要用橘黃色的衣服或擺設來使之溫暖。

由於月餅廣告的主角曾志偉用了冷淡麻布色，故此廣告不能改用金黃蟹爪菊花之類，而被逼要用白牡丹和梅花的冷色花來陪襯。

這套廣告一開始就錯，根本是盂蘭節死人概念，沒得改正或補救的。有D嘢，錯咗就是無得救。

那個盛載月餅黑色的陶缽，是目連救母用的器物。盂蘭節，僧人沿門托缽，化緣用的器物。食月餅啊大佬，是要用刀切開的，要用淺邊的青花瓷碟，而不是高邊的陶缽頭，令人無處下刀！黑色陶缽頭，食圍村的豬油撈飯就合適。月餅是味道濃重之物，故此要用清淡的青花瓷來盛載，這叫平衡，識得用器物。用黑陶缽來盛載月餅，是農村大老粗囫圇吞棗的行徑。（留言有網友貼出的日本人食月餅的青花瓷器。）

這些是陳雲上次無講明的，看看他們懂不懂得移除，結果是不懂得囉。

這是華夏文化的常識。美學啊。華人經歷全盤西化之後，還剩下多少大自然的感性？五四運動全盤西化之後，華夏文化還剩下多少？香港華人還是要繼續食月餅的，但已經不知道秋天是什麼色彩感覺了。今日香港小學的中文教科書，還會教春遊芳草地，夏賞綠荷池嗎？

做得design 比人問點解要用彼岸花
夠膽死話淨係因為靚囉

製作公司叫乜名？

要永遠black list

仲有抄襲

無提國師

呢d case奇華會唔會追討廣告公司要求佢地賠錢

vibegg 衛信都係佢地出品

網址都死得既公司
心照啦

唔會啦 各大報章都有免費轉載佢地廣告 仲唔發？

又係呢種多人討論就成功既講法
多人討論你有幾失敗個個都記得今年唔買暴動牌就有

舊登呢個post d改圖

用第一張得la

張張都咁好 打和啦
SUPER!

抄果陣唔知丫嘛

我都即時諗起呢套戲，好寒呀！！